# Настройка форм

<!--toc begin-->
## Содержание документа
- [Описание](#описание)
- [Настройка таблиц формы](#настройка-таблиц-формы)
    - [Добавление доп.колонок в таблицу](#добавление-допколонок-в-таблицу)
<!--toc end-->

## Описание

Большинство интерфейсов в программе унифицированы: настройка, изменение, горячие клавиши в большинстве случаев работают в любой форме, будь то помощник заполнения матриц, либо список номенклатуры. Данный документ описывает процедуру настройки форм под нужды пользователей.

## Настройка таблиц формы

### Добавление доп.колонок в таблицу

Часто возникает потребность добавить тот или иной реквизит в таблицу. Это может быть, например, колонка **бренд** номенклатуры или **код ЕГРПОУ** для контрагента. Рассмотрим на примере номенклатуры: добавление колонок **Категория** и **Бренд** в таблицу. 

Порядок действий:

1. Открыть окно настройки формы. Нужное меню почти всегда находится в правом верхнем углу формы.

    ![ ](./media/1cv8c_uHNhcYa5YM.png)
    
    ![ ](./media/1cv8c_bBn3K3bj0X.png)




1. Найти в структуре реквизитов необходимую колонку, для которой будем выводить реквизиты (номенклатура) и спозиционироваться на нее (это важно, т.к. от этого зависит работа со следующим окном: доступные реквизиты зависят от того, какая колонка выбрана). В нашем случае **Номенклатура**

1. Кнопкой **Добавить** открыть окно выбора реквизитов

    ![ ](./media/1cv8c_a9IxUN4bKj.png)

1. Выбрать свойство **Марка (бренд)** и **Товарная категория**

    ![ ](./media/1cv8c_w89NcJ4gox.png)

Результат работы:

![ ](./media/1cv8c_F9dAoav7gQ.png)

>**Примечание** порядок колонок можно менять стрелками или перетаскиванием мышкой

![ ](./media/1cv8c_18nRJXmMX0.png)
